\thispagestyle{empty}
\begin{center}
	\large
	\OElatin{se ðe ís soð ƿysdom · ⁊ saƿla líf}\\
	Studaĵo Teksta-Struktura pri la Demonstrativoj en la Anglosaksa Lingvo:\\
	klasifiko, karakterizo kaj priskribo\\
	de la tut-ekzemplaro de \worktitle{Vivoj del’ Sanktuloj} de Alfriko
\end{center}
\addcontentsline{toc}{chapter}{תקציר העבודה באספרנטו}
\label{sec:esperanto}

Laboraĵo de Juda Ronen, submetita pro magistra disertacio al la departmento de lingvoscienco de la Hebrea Universitato de Jerusalemo.

Mentoro: Nimrod Bari.

Vintron de 2014-2015, Jerusalemo.

%\setlength\parskip{0pt plus 1pt}
\section*{Resumo}
%\setlength\parskip{\medskipamount}

\begin{quote}
	\hl{Priskribo} de la sintaksaj strukturoj en kiuj la demonstrativoj aperas memstaraj de sekventa substantivo: iliaj struktura klasifiko, karakterizo kaj analizo~— kaj rilate ilian internan strukturon kaj rilate ilian rolon en la teksto~— per plena esplorrigardo de la ekzemplaro de unu tekstaro, \worktitle{Vivoj del’ Sanktuloj} de Alfriko.

	Tia \hl{ĝisfunda pririgardo} de la koncernaj ekzemploj en teksto de tia grando neniam estas farita, kaj el ĝi elvenas karakterizo pli klara kaj pli plena pri la funkcioj de la koncernaj pronomoj, inkluzive novaj kaj \hl{antaŭe nepriskribitaj trovaĵoj}. Tiuj kontribuas pro pli subtila komprenpovo de la lingvo de Alfriko, sur struktura lingvoscienca fundamento.
\end{quote}

%\setlength\parskip{0pt plus 1pt}
\section*{Kolofono}
%\setlength\parskip{\medskipamount}

\small

\noindent
Tio ĉi disertacio estas kompostita per \XeLaTeX, kun la sekvantaj tiparoj: \textit{Vesper Hebrew}~/\Heb{רָץ} (ĉefa teksto), \textit{Alef} (titoloj) kaj \textit{SBL Hebrew} (bibliaj citaĵoj) por la {hebrea} lingvo, \textit{Junicode} por la {anglosaksa} lingvo, \textit{Vesper Pro} por la moderna angla lingvo kaj ĝenerala latina teksto, \textit{GFS Didot} por la {greka} lingvo, \textit{Lateef} por la araba lingvo, kaj \textit{Antinoou} por la {kopta} lingvo.

Kodo por \hl{Bib\LaTeX}:% \marginnote{\includegraphics[width=2cm]{qrcode.png}}
\begin{lstlisting}
	@MASTERSTHESIS {ronen.j:2014:demonstratives,
		author = {Ronén, Júda},
		title = {\emph{se ðe ís soð wysdom · & sawla líf} —
			Studaĵo Teksta-Struktura pri la Demonstrativoj en la Anglosaksa Lingvo},
		subtitle = {klasifiko, karakterizo kaj priskribo
			de la tut-ekzemplaro de Vivoj del’ Sanktuloj de Alfriko},
		institution = {La Departemento de Lingvoscienco,
			La Hebrealingva Universitato de Jerusalemo},
		year = {2014},
		type = {Magistra disertacio},
	}
\end{lstlisting}

La leganto estas kuraĝigita sendi \hl{retrokuplon} al la aŭtoro: \url{foo@digitalwords.net}

\normalsize
